假如你聽到家人講呢番話你會點？

第一次開post 頂唔順了
本來我就可以唔洗存在係呢個世界
佢地因為發現得我遲先冇得落左我（開門見山同我講）

假如你聽到屋企人講呢句
「我真係好撚後悔生撚左你呢個閪人出黎」
「我好撚憎你」/「你越黎越討我厭」
「我究竟前世欠你幾撚多野，呢世幾時還完就唔洗再見到你」

「廢柴 寄生蟲 垃圾 仆街仔唔死都冇用」之類聽慣曬
就算呢幾句都覺得難聽
但顯然已經唔係同一層次了
有冇啲人聽到會覺得無乜事
可唔可以教我點解心臟可以咁強大

你幾多歲 ?

19歲 已經由細聽到大 但今日真係突然好頂唔順

因咩事會咁話你先

出左幾日夜街 都係12點前番到 今日1點先番到 同埋因為呢幾日冇做家務

有冇同佢哋講過呢個問題？（雖然聽落去好憎你）

不過有咩唔開心可以上嚟傾。

有傾過 但佢只會話係我單向問題 總之就算我點認低威 佢都唔會覺得自己過份左 然而傾過幾次都係傾到最後又比佢屌 呢兩年已放棄傾訴

比心機讀書 出黎做野搬出去 自己學識獨立就唔駛再受人氣

就係為左老豆有更好生活先咁努力讀書搵錢
利申 咁樣鬧我嘅人係得我老母

咁巴打你覺得佢哋口快快咁講？ 定係真係好憎你？

睇黎你父母關係好打極有限

老豆好聽老母講野 我老母屌我我老豆就會幫佢 不過我同我老豆關係還好 至少我內心仲係好尊重佢

老母都應該係幾想我死果啲黎 之前同佢講你鬧還鬧可唔可以唔好講野咁難聽 點知佢鬧番我講野難聽 然後鬧得仲勁 而家基本上係佢單方面鬧 我冇還過拖 已經心死

就咁聽你講 你老豆都係企係你老母果邊 又會幫佢diu你 但你反而又會尊重佢 好難得

佢覺得佢係長輩 所以佢點講都得 就算係口快快都好 呢世人從來未聽過佢向人道歉 就算最後知件事原來屈左我 都要屌多我幾句拎下台階

老豆做裝修 成頭家佢捱出黎 已經五十幾歲 咩都以家庭為先 仲要捱到有病反而老母四張幾野但每個月番幾日工

我屋企人成日叫我去死 問我點解仲未死

我未追post 請問你係咪獨生子？
我係你既話 我會果斷唔幫佢地養老
但我都係講我自己會做既做法 你千萬唔好學！
我如果聽到 我會好決斷有人生係屬於自己既念頭
無必要對講得出呢種說話既人造成負擔
但講到尾都係我自己既睇法 你唔好去諗

唔係獨仔 有家姐
我都好想咩都唔理 但點都好都仲有個老豆我要養
我最愛嘅婆婆又走左一年

有呢種諗法都好
我自己呢種想法係華人思想係好不孝
係因為我係外國大 先敢諗呢d咁既野
我幸運我屋企都好錫我 ⋯
你慢慢處理下情緒 唔需要太過在意

其實好憎呢種 長輩岩晒嘅觀念

我老母都係咁
有日頂唔順直接開佢拖

我呀媽以前都會用D好難聽既說話鬧我，出街出夜D又會鬧我出去做雞俾人滾大個肚唔好返黎搵佢呢類說話。但當出黎做野既時候，你會俾家用養屋企佢自然就會識分莊閒講少幾句。 如果到時發現都係冇改善先再諗搬出黎住啦。
另外我以前會將自己負面情緒寫晒落一本簿到，當做講左出黎發洩下。有一日我發現左有其他人睇過個本野，而個排我呀媽仲講少左呢D難聽說話，仲對我好左添，雖然我都唔肯定關唔關事

佢同我講過
養大你唔係為左第時我老左養番我 咁係為咩
曾經同佢講過佢講過啲好難聽嘅說話 佢話我小氣記仇

你呀媽係唔係個啲死都唔認錯嘅人?通常呢類人都係龍門任佢搬，咩都佢啱晒有佢講冇人講。 咁樓主係唔係真係打算第時養佢到老? 好老實講我覺得佢對你咁差真係唔鬼洗理佢。最好俾佢知道佢要醒醒定定先會有人養佢到老

咁你咪同佢講
唔想生好心就帶套啦 係你攞黎㗎 唔係我㨂㗎 我有得㨂都㨂個冇你咁仆街嘅老母啦
又要畀個閪人屌又唔想生 淫娃 我老母係雞係公廁
睇佢有咩反應
還掂佢都唔理你感受

佢鬧返你嘅話 你就話佢小氣同記仇

你無恥咪無感覺囉
已經賤到點屌都唔嬲

呢世人未聽過佢講一句Sorry
佢話 我出黎做野要比最少一半嘅人工比佢
如果唔係唔洗旨意入屋企門口（佢應該做得出）
我就算抽公屋住都唔知要排幾多年
書又未讀完
我當我Fg 12k
每個月6K家用 2K還我啲學債
姐係得4k一個月用 一日得果百幾蚊洗
仲折墮過啲中學生

心入而有咁鬧 但講唔出口

明白好難受。 希望你可以早日獨立離開哩個家庭。
辛苦你了

咁抵你啦 冇得救

I know that feel bro

我屋企人都係咁

長期俾佢哋咁鬧法搞到自己一路以嚟都好自卑 & 好冇自信心，因為覺得自己真係佢哋口中講嘅咁廢

後尾睇書先知呢啲算係情緒勒索 + 言語暴力，而家識得調整心態唔理佢哋，因為知道自己根本唔係佢哋口中所講嘅咁差，只係純粹唔跟佢哋嘅嗰套去做先俾佢哋鬧；or even 更worse 嘅係佢哋自己有時心情差，就搵我嚟發洩，無啦啦做咗佢哋嘅情緒垃圾站

其實佢哋嘅要求有時根本就好無理 / 唔合理，我冇必要事事都跟佢哋嗰套去做，冇必要完全跟佢哋心情去做，我唔係扯線公仔

當我明白到老豆老母所講嘅 / 所要求嘅唔係絕對 & 唔係一定啱，我當堂釋懷咗好多，好自然就識得ignore 佢哋嘅惡言相向，亦唔會同佢哋駁嘴，因為知道同佢哋駁嚟都係嘥精神時間，同唔期望佢哋幾廿歲人重會改 / 改到，因為如果佢哋真係意識到自己有問題係需要改嘅話，就唔會咁多年嚟都係咁

唔知你平時有冇睇下書，介紹你睇一本叫《假性孤兒》嘅書，希望幫到你

下面條link 有書嘅簡介，我見google search 到三聯好似有賣，我自己就喺台灣博客來書店買返嚟

OP 識得上嚟尋求幫助好叻
我自己一路都屈喺心屈到而家廿尾先醒覺到 (一路都以為真係係自己問題，父母先會講得我咁差、咁衰，唔出世重好，出世反而陀衰家等等），OP 而家醒覺得早

但佢地永遠都唔會覺得自己係有問題咖
淨係識得搬龍門 話自己無問題 有問題嘅一定係人地

我我仲要係絲
咩類似啲前世係仇人，話我同佢作對
而我乜都冇做到
做咩佢都睇我唔順眼

我已經練到內心勁強大
左耳入右耳出就得
唔洗理，好做自己就得
加油

再講多d 我自己個case

我唔係獨生子，有兄弟姊妹，父母成日都鬧曬我哋咁多個兄弟姊妹，話我哋全部冇鬼用、難泥扶唔上壁等等，同OP 父母講嘅難聽說話一樣

細個嗰時太天真，信曬父母所講，覺得自己真係好廢，但後來我發現就算我讀書讀到頭幾名、年年都係老師眼中嘅prefect & 班長人選、年年拎操行獎 (band 1 英中), 都係俾佢哋鬧到我一文不值、唔應該出現喺呢個世上，我開始迷失，同埋更加自卑、更加冇自信心

直到近呢一兩年機緣巧合之下，睇多咗書、識多咗朋友同佢哋傾多咗計，先知其實我根本唔係咁差

再機緣巧合咁喺一次搵書睇嘅時候搵到《假性孤兒》呢本書，先發覺根本係父母自己嘅成長經歷有缺陷，先會影響埋佢哋嘅仔女

當然，有d 父母識得醒覺係自己嘅問題 & 同埋肯改嘅話，就會stop 到呢個惡性循環，i.e. 將自己童年受到嘅惡性成長經歷再一次喺自己仔女身上重現

但好多時d 父母只會一副「你而家身在福中不知福」、「我當年都係咁 or 更差，點解你而家少少事都受唔起，俾人話兩句都唔得？」之類嘅擺到明「就算係佢有問題都會屈到係因為你先會咁」嘅態度 我老豆老母就係呢類人

我父母係典型嘅養兒防老type, d 性格思想好撚黑人憎，最想d 仔女當佢哋係皇帝，無論啱定錯都好，都聽曬佢哋話

有幾次佢哋兩個分別鬧我同我d 兄弟姊妹冇用又唔孝順又呢樣嗰樣，我就問返佢哋：「當一個仔女唔孝順 / 唔聽話，你可以話係家門不幸，生着個仔女唔生性；但當你嘅所有仔女喺你眼中都係咁衰咁差嘅時候，你有冇覺得其實係你自己嘅問題？例如係你一路以嚟嘅育兒方法有問題，先會教到所有仔女都咁差？同埋你唔覺得一路以嚟，覺得其他人嘅仔女好過自己嘅仔女係一件好奇怪嘅事？既然你講到人哋d 仔女咁好，點解唔去做人哋嘅父母？」

我老豆聽完都唔會理，會繼續發癲發爛渣，我唔怪佢，因為佢係冇文化嘅人（
文盲唔識字），覺得養兒育女 同養貓貓狗狗一樣，餵飽你 & 冇冷親你就ok, 完全唔覺得「養不教，父之過」，會賴落去學校同埋我哋出面識埋d 唔知咩朋友到學壞成咁，我已經放棄同佢溝通；

我老母聽完有即時疾一疾，但因為面子問題會繼續鬧多兩句，之後會重複多幾次「佢鬧人 -> 我哋 loop 返上面段說話俾佢聽」，之後佢而家已經冇再 or 絕少咁樣侮辱我哋幾兄弟姊妹，我哋同母親嘅關係有慢慢改善緊

Btw 講返本書，書入面都有講到唔係所有父母都識得 / 改（e.g. 我父母），最快嘅有效嘅方法係「預期改變他人，不如改變自己」，書入面有提及到一d 「靜觀」 or 英文叫 mindfulness / meditation 嘅行為去放鬆舒緩自己嘅情緒，我自己覺得非常有用, feel 到自己真係有變咗，變到識得唔太理會其他人嘅眼光，對他人嘅意見嘅防禦力高咗

最後，建議OP 可以識多d 朋友仔，同佢哋傾下計，唔好好飲我咁屈埋自己；亦可以睇多d 書，除咗《假性孤兒》之外，佢個作者有同系列嘅書講解其他父母會出現嘅問題，我覺得都可以睇下

另外都可以睇下d 散文，例如《讀者文摘》、龍應台（台灣前任教育部長）出嘅書，佢有d 寫佢兩個仔嘅生活成長嘅書，幾溫馨 同埋睇完先知自己嘅父母原來係咁唔掂

睇書真係可以relax 心情，係一項好有益身心嘅活動嚟

其次可以做下運動出下汗，有助擺脫負面情緒 搵幾個frd 一齊做 or 自己一個做都得

要唔要都得 除非你係受虐狂 唔係就自己返一個月搬出去住

你老母係全職家庭主婦？

追哂post 好慶幸同媽媽關係好好
你而家仲讀緊書 等你將來番工比家用 睇佢有無改善 無嘅話搬出黎仲開心 到時就唔好理佢 但你爸咁辛苦就私底下比錢佢洗 暫時就唔好咁介懷啦 由佢發癲
自己做好本份就得

除左有家姐呢樣我曾經嘅情況都同你差唔多
我識得有人同我情況都差唔多
但係做法就大相庭徑
佢選擇用一世時間憎嗰親人 老死不相往來
我試過有兩三年時間同嗰個人非必要都唔會交流 但我內心都依然做唔到放開
如果對一個人唔係抽離唔到感情 試問又點會對佢講嘅每一句難聽說話都咁入心入肺
直到某個瞬間有過自殺念頭 但之後就諗通咗
哀莫大於心死 有啲嘢其實只要心夠恨就無咩可以影響到你
我而家只係當身邊多咗嗰同住嘅
表面上都係有講有笑 但係我已經無可能當佢係至親之人 因為潑出去嘅水係收唔返架
唔係話要你學我咁做 只係俾個參考你
又或者係講你知 加油 you are not alone

我而家都已經唔想認佢係老母

多謝你

係掛 但會一路做家務一路屌人 利申淨係會屌我一個

佢養兒防老 同投資冇分別
可能佢覺得投資落我到蝕好多掛

唔值得為佢地死
始終覺得 自己除左窮同讀書唔叻 其他方面嘅野都幾順利